---
aid: 9025
zid: 718650
title: "玫瑰下的利刺—广州女子文理学院体育教材节选"
author: 警视厅一课
date: 2017-09-13 19:57:50+07:00
lastmod: 2017-09-27 22:09:00+07:00
---

警视厅一课 于 2017-9-13 19:57:50 发表了：

在格子裙俱乐部诸位大出血的努力下，广州女子文理学院（中学部）建设工作正在稳步推进中。目前，各个部门都对教育事业提出了自己的要求，以解放广州为契机，教育建设呈现大干特干、百花齐放的架势，原芳草地对教育的垄断逐渐被打破。在一片喧嚣声中，如何办好文理学院是摆在俱乐部诸位面前的沉重话题。俱乐部认为，目前各个部门对教育事业提出的要求，因为本部门利益，往往呈现两个极端。大部分要求短平快，要求学生很短时间内完成学习，马上开始实习就业，以满足本部门扩张的需要。一小部分要求高大上，要求培养高端人才，为将来保持科技水平做准备。文理学院不能以这两个方向做标准，俱乐部的最大特点就是作为自发形成的跨部门组织，受部门利益影响较小，愿意在长期没有收获的情况下进行投入，但也决定了办学规模不会太大。因此，文理的办学思想就是立足长远，正规化、长期化教育。俱乐部认为，随着临高社会的发展，原有的封建小农社会体系自然会逐渐解体，女性地位会逐步提高，但决定女性地位不仅仅是社会的发展，更重要的是女性本身的素质能否占据将来社会出现的新岗位。只有占据了新岗位，拥有自己经济收入和地位的新职业女性才是真正的解放妇女、解放生产力，同时出现的新职业女性反过来促进社会发展。这也是俱乐部坚决反对腐朽的女仆制度，自掏腰包进行现代女性教育的原因。

因此，文理学院的教学将最大限度遵照旧时空现代教育本身，以满足未来社会发展为目标。耐心以足够长的时间，从基础教育开始，对学生各方各面进行塑造，确保学生从思想和行为方式上完全与伪明脱离联系。因此，广州文理学院将是整个临高势力最有“髡味”的学校，整个学校的环境完全是髡式。尤其是俱乐部所有元老都必须亲自参与教学，因此，学校元老与学生的数量比，在初期能达到 1:10，以确保对学生的影响。

除了文化理论教育，根据文明其思想，野蛮其体魄的思想，学校也非常重视体育教育。俱乐部既绝不允许学校教育出来的是一堆连鸡都不敢杀、娇滴滴的大小姐，也同时对某些穷兵黩武之人鼓吹的学生集体大盖帽、火枪、军国主义化更是嗤之以鼻。娇滴滴的大小姐是温室里的花朵，无法适应将来社会的竞争，而企图穷兵黩武军国主义化女生，是对临高武装和警务力量的终极侮辱，女学生都要去搞军国主义化了，岂不是武装和警务力量没人了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

文理女生们的体育和武力是教育的一环，教育就要搞清楚目的。指望女生们去对付彪形大汉，既无必要也不可能。而可能需要文理女生们使用武力的对象很清楚，某些企图占便宜的伪明土著公子之流、具有竞争关系的芳草地等学校的女生和现有女仆等。这样的冲突必然是难以避免的，平日女生们的体育课就要对此做好准备。大街上打人从临高文理开始就是文理学院的光荣传统，正式的广州文理学院更是不能落后。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

因此，俱乐部众人集思广益，共同编撰了一套文理学院体育教材，为日后女生们不吃亏做准备。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;教材封面

**QQ 截图 20170913194137.png** _(403.51 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 19:55 上传

右下角版本由东门吹雨拍摄，封存在广州文理学院图书馆保密室，不得外借。

目录

**QQ 截图 20170913194209.png** _(182.97 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 19:57 上传

**QQ 截图 20170913194229.png** _(156.69 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 19:57 上传

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:01:36 发表了：

闹临高时某大街上的公子和层出不穷的女仆案件，证明了社会的危险性。全体文理女生都要好好学习，该临场发挥时就要毫不犹豫和退缩。

**QQ 截图 20170913194245.png** _(208.96 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 19:59 上传

**QQ 截图 20170913194300.png** _(200.9 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:00 上传

本课教练由张柏林同志担任，张柏林同志身高 190，体重 90 公斤。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:02:58 发表了：

**12.png** _(371.27 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**11.png** _(384.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**10.png** _(368.3 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**9.png** _(381.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**8.png** _(311.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**7.png** _(335.2 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

**6.png** _(395.11 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:02 上传

---

heartnee 于 2017-9-13 20:06:38 发表了：

再上几部教育片就更好了

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:10:48 发表了：

本校并不主张学生临场发挥时赤手空拳，但现有条件下，学生不可能携带武器。有元老建议，女生们使用伞柄内为三棱刺的阳伞，但杀伤力过大，也不现实。那怎么办呢？文理女生与假想冲突对象——某公子、其他学校女学生、女仆。外在最大的区别，就是文理女生们普遍配发手工皮鞋，这是其他地方无法做到的。皮鞋是文理女生们的形象，女生们要花大量时间打理养护皮鞋，做到鞋面能映出人影，苍蝇在上面劈叉。

**ababc82a6059252def7fac50369b033b5ab5b9c8.jpg** _(31.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:08 上传

**f39926dbb6fd526616878d40a918972bd507368c.jpg** _(87.74 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:08 上传

**360 截图 20170913192225890.jpg** _(15.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:08 上传

使用热沙子给皮鞋定型。不仅皮鞋要亮更要硬，这样平时队列时才能碰响，体育课成果临场发挥时更能发挥作用，即皮鞋即是武器。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:13:33 发表了：

**QQ 截图 20170913194654.png** _(350.64 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194644.png** _(323.39 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194604.png** _(314.3 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194555.png** _(353.31 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194539.png** _(387.91 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194517.png** _(378.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194440.png** _(347.85 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194429.png** _(377.8 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194357.png** _(370.4 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194337.png** _(345.34 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

**QQ 截图 20170913194324.png** _(407.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:12 上传

加强腿部锻炼，发挥皮鞋的效能。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:20:35 发表了：

我们必须替学生考虑最坏的情况。旧势力是不甘心自动退出历史舞台的，尤其是腐朽的女仆制度和势力与新兴的女生们的矛盾冲突是必然的。大量的事实证明，她们仗着某些元老们的狐假虎威是毫无忌讳的，在正面对决失败的情况下，很大可能使用凶器发起攻击。因此，女生们要做好反杀和利用手边器材反击的准备。

**QQ 截图 20170913194954.png** _(390.06 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:17 上传

**QQ 截图 20170913194945.png** _(396.04 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:17 上传

对手使用匕首之类是最常见的，女生们要多加练习。

**QQ 截图 20170913195105.png** _(384.8 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:18 上传

并随时利用手边的钢管等工具反击，感谢张柏林元老的亲自示范。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;女生们不要担心反击太重出了人命，只要不是女生们先动手。学校准备了以穿越前副处级检察官为首，强大的法律应援团队来提供支持。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 20:21:51 发表了：

**QQ 截图 20170913195038.png** _(347.81 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:21 上传

**QQ 截图 20170913195025.png** _(390.95 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:21 上传

**QQ 截图 20170913195010.png** _(374.72 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-13 20:21 上传

有余力，则可以学习比较高级的科目。

---

轻舟 于 2017-9-13 20:25:07 发表了：

马赛克直接升级成大白块了……

---

没事乱溜达 于 2017-9-13 20:48:40 发表了：

建议定期组织格斗比赛，提高实战能力。

---

髡贼 于 2017-9-13 20:55:04 发表了：

不错，练霓裳也练习这个吗？

---

cc5233 于 2017-9-13 21:30:35 发表了：

文理这恶趣，我在想，100 年后这块内容怎么编

---

横剑浮云 于 2017-9-13 22:50:56 发表了：

> logosland 发表于 2017-9-13 22:43
>
> 呃。。。。提个问题，现在连元老都在穿布鞋。。。不知道学院的皮鞋那来了的。。。胶水怎么造？
>
> ...

可以用缝线和动物胶，就是没有现代化学胶那么结实而已

---

横剑浮云 于 2017-9-13 22:52:30 发表了：

不过，格斗不宜长发这点很不符合广州女子文理学院的风格。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 23:12:08 发表了：

> logosland 发表于 2017-9-13 22:43
>
> 呃。。。。提个问题，现在连元老都在穿布鞋。。。不知道学院的皮鞋那来了的。。。胶水怎么造？
>
> ...

传统手工皮鞋，之前格子裙俱乐部下属“四季”剧团，林爱理、左亚美等已经用上了。

---

警视厅一课 于 2017-9-13 23:33:03 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2017-9-13 22:52
>
> 不过，格斗不宜长发这点很不符合广州女子文理学院的风格。

文理又不是把女生培养成专业格斗选手，能自卫，能打赢某些土著公子、其他学校女生、尤其是女仆即可。

---

沉默的狙击手 于 2017-9-14 00:35:24 发表了：

咱们教育口的是不是建个微信群来讨论下

---

警视厅一课 于 2017-9-14 00:41:38 发表了：

> 一万懦夫也没用 发表于 2017-9-14 00:34
>
> 皮鞋不如布鞋舒服吧。
>
> &nbsp; &nbsp;只是礼仪的话用皮鞋也不稀奇。

穿习惯了也就无所谓舒服了，再扯上身份地位的象征差别，穿皮鞋的人在公众场合就不愿又成布鞋了。

---

警视厅一课 于 2017-9-14 00:42:53 发表了：

> 沉默的狙击手 发表于 2017-9-14 00:35
>
> 咱们教育口的是不是建个微信群来讨论下

早已建立了“广州文理学院筹备会”微信群。

---

想象竞合犯 于 2017-9-14 00:43:43 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2017-9-13 23:33
>
> 文理又不是把女生培养成专业格斗选手，能自卫，能打赢某些土著公子、其他学校女生、尤其是女仆即可。 ...

打得过女仆，斗得过流氓

---

沉默的狙击手 于 2017-9-14 09:18:28 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2017-9-14 00:42
>
> 早已建立了“广州文理学院筹备会”微信群。

求带，好歹我也是同人转了正的角啊

---

枪战南京孔二姐 于 2017-9-14 10:22:31 发表了：

> 轻舟 发表于 2017-9-13 20:25
>
> 马赛克直接升级成大白块了……

**a0908742gw1f7f5xge2bzj20cl0gumzr.jpg** _(103.68 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xgg8l1j20nj0gpq56.jpg** _(64.53 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xharywj20ni0gk0v9.jpg** _(68.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xhhw18j20nm0gaacw.jpg** _(76.86 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xhnyuqj20nl0gfwh8.jpg** _(74.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xioy16j20nk0gkjtc.jpg** _(54.45 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xizm8hj20nj0gbwh4.jpg** _(71.02 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:21 上传

**a0908742gw1f7f5xj1of8j20nh0godiv.jpg** _(82.72 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-14 10:22 上传

偶然在网上发现的

没大图。

---

原子光谱 于 2017-9-14 11:12:44 发表了：

课长你太猛了····

---

鹰从天降 于 2017-9-14 14:18:39 发表了：

> 枪战南京孔二姐 发表于 2017-9-14 10:22
>
> 偶然在网上发现的
>
> 没大图。

衣服越来越少了，有木有无衣格斗图，洗澡时床上时也有保护好元老

---

ddike 于 2017-9-14 14:37:47 发表了：

其实除了像政保局那样实战化训练的之外，对一般女学生来说最实用的还是偷袭一发+跑吧。直接对抗容易出现因为体格差距过大导致练了好久的招式什么的都没用，长跑就不受双方体格影响了。

---

枪战南京孔二姐 于 2017-9-14 15:33:57 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-9-14 14:18
>
> 衣服越来越少了，有木有无衣格斗图，洗澡时床上时也有保护好元老

网上发现的。就那么几张。

---

cqduoluo 于 2017-9-14 20:42:14 发表了：

jav 即视感。

---

警视厅一课 于 2017-9-14 22:23:35 发表了：

_本帖最后由 警视厅一课 于 2017-9-14 22:49 编辑_

> ddike 发表于 2017-9-14 14:37
>
> 其实除了像政保局那样实战化训练的之外，对一般女学生来说最实用的还是偷袭一发+跑吧。直接对抗容易出现因 ...

仔细看之前的文字说明，文理并不要求学生成职业格斗选手与大汉 PK。学生可能冲突的假想敌-某些纨绔公子、其他学校女生、女仆，作为待遇最好、培养最深的学校，牛奶加肉类养大的文理女生在营养、身体素质方面一点也不嘘这些人。

---

cddssgl 于 2017-9-14 22:36:02 发表了：

> 沉默的狙击手 发表于 2017-9-14 09:18
>
> 求带，好歹我也是同人转了正的角啊

你还是专心研究大波波的好

---

横剑浮云 于 2017-9-14 22:56:59 发表了：

> logosland 发表于 2017-9-14 14:53
>
> 所以一踢人，鞋底飞了。。。

有缝线，不怕的，传统手工制作的皮鞋也很耐穿

---

横剑浮云 于 2017-9-21 19:14:19 发表了：

> logosland 发表于 2017-9-21 17:53
>
> 当年的线汗水一泡大概时间一久就断了。。

不，你可能没见过传统手工皮鞋，用的线是皮线或者麻线，不是棉线的，没你想象的那么容易断。

---

罔两 于 2017-9-25 22:19:29 发表了：

恕我直言，对于女性来说，中高踢没一点用，能踹中迎面骨就相当不错了。

---

人畜无害小白免 于 2017-9-26 02:25:28 发表了：

很好，很必要的训练，鼓掌。PS：打不过女仆的男人不是男人

---

TIGE 于 2017-9-27 22:09:21 发表了：

有一种李狗嗨里面的中场 Gakiki 的旋转飞踢既视感。。

---
